\section{模板使用基本知识}
文档模板严格按照成都理工大学本科生实验报告模板撰写，部分略有不同。纠正了原word版本中一些错误，严格按照国际文档书写排版标准重新定制内容格式。本模板适用于\textbf{新手}，讲述内容不全面也不够精细，但是对于新人书写实验报告足够了，想要精细学习的读者可以阅读lshort(\url{http://www.latexstudio.net/page/tex-documents})开始，进阶可以阅读刘海洋的书籍。对本模板有意见或者不懂之处欢迎致电作者，邮箱：549274614@qq.com，或加入本校交流群：77586170。

在开始介绍前首先介绍我们所接触的\LaTeX 中的3种名词，分别是套装发行版、编译引擎与编译器。
\begin{itemize}
\item \textbf{套装发行版：}俗称\LaTeX 的核心，常见的有CTeX套装、TeXlive套装（作者使用）、MacTeX套装等等，本文使用TeXlive2018版本，下载地址为\url{http://www.latexstudio.net/texsoftware}。

\item \textbf{编译引擎：}也是编译时点的按钮，本文采用魔法注释设置了编译引擎为xelatex，也是中文文档排版常用的编译引擎，其他的编译引擎有pdflatex、latex、bibtex等等。
 
\item \textbf{编辑器：}顾名思义，编辑器就是编辑tex文档所用的软件，编写本文档使用的是TeXstudio，也是作者推荐的一款编辑器，网上可以免费下载。下载tl2018时也会自带编辑器，名为TeXwork，也是一款很好的编辑器，编辑器的种类很多，甚至于word都可以拿来写tex代码，只不过tex编辑器拥有自带的语法高亮、自动补全等快捷方式。
\end{itemize}

\textbf{阅读或使用本模板时建议与tex文档对比学习。}
\subsection{文件结构}
解压压缩包后，内含的文件内容与结构如下
\begin{itemize}
\item \textbf{样本.pdf}：本文件，内包括写作方法与注意事项；
\item \textbf{CDUT\_ Lab\_ report.tex}：实验报告主文件，包括报告整体结构与一些全局定义；
\item \textbf{attachment文件夹}：内含文件attachment.pdf与attachment.docx，为实验报告中的心得体会，具体书写方式详见文末心得体会处；
\item \textbf{body文件夹}：内含各章节tex文档（如section\_1.tex），方便起见，每一章（每一实验）单独使用一个文档书写；
\item \textbf{figure文件夹}：文档中各类图片依照命名规范至于此文件夹中，方便统一管理，其中CDUT.png为文档必须图片，请勿删除；
\item \textbf{preface文件夹}：内含文档cover.tex为首页封面与目录设置；
\item \textbf{setup文件夹}：内含文档format.tex与package.tex，分别为全局设置文档与宏包文档，模板使用了模板必须与一些常用宏包，如有特殊需要可以自行添加在文档内，方便统一管理；
\item \textbf{texclear.bat}：用于清理辅助文件。
\end{itemize}
\subsection{文档结构}
打开文件CDUT\_Lab\_report.tex文件后，内为文档内容结构
\begin{minted}{LaTeX}
% !TeX encoding = UTF8
% !TeX program = xelatex
\documentclass[CJK, GBK, UTF-8, oneside, a4paper, 12pt]{ctexart}
%----------------------------------------packages and format-----------------
\input{setup/package.tex}
\input{setup/format.tex}
\begin{document}
%----------------------------------------cover and content-------------------
\include{preface/cover}
%----------------------------------------body--------------------------------
\include{body/section_1}
\include{body/section_2}
\include{body/section_3}
\include{body/section_4}
\include{body/section_5}
%----------------------------------------attachment--------------------------
\include{attachment/attachment}
\end{document}

\end{minted}

\verb|\doucumentclass[...]\{...}|称为设置文档类型，本模板使用ctexart类型。

在\verb|\doucumentclass|与\verb|\begin{document}|中间称为\textbf{导言区}，全局设置与宏包添加均写在此处

文档内容使用\verb|\include{file}|逐个添加，便于整体管理的同时也使主文档美观简介。cover为文档封面与目录，body内为文档各章节，attachment为学生实验心得。

文档内容从\verb|\begin{document}|开始，结束于\verb|\end{document}|。

由$\% !TeX$开头的两行为texstudio编辑器特有的魔法注释，意为使用UTF-8编码，编译引擎使用xelatex。