\chapter{微/纳流控芯片中多尺度问题的国内外研究现状}

\section{微/纳流控芯片中多尺度问题的国外研究现状}

由于生物化学芯片实验室的出现\cite{Manz1990}[2]，微小通道中流体流动已经成为
一个热门的研究方向\cite{Karniadakis2005-book,Erickson2004}[10][11]。
早期~Manz~等人对微型化概念的理论研究表明，
电渗泵吸~$\muup$TAS~中移动水溶液介质通过相互连接的通道的一种诱人和可行的方案，
尤其是在需要分离时\cite{Manz1990}[2]。

O'Connell~和~Thompson~\cite{Connell1995}[12]于1995年提出了一种算法
用于耦合流体系统中的分子动力学模拟和和连续介质力学计算，
耦合算法对分子动力学---连续介质界面附近的流体分子动力学施加了约束，
通过界面区域的通量交换达到两个模拟区域的耦合，这一方法极大地扩展了
分子动力学模拟可达到的尺度。

Delgado--Buscalioni和Coveney\cite{Delgado2003,Delgado-unp}[13][14]运用连续介质－粒子杂化耦合模拟，
并提出了双向耦合方案(two-way coupling)，研究了非稳态流体流动中质量、
动量和能量传递情况。流体内部区域(P区域)的原子水平的描述与外部区域(C区域)
的连续介质流体力学描述相耦合，二者的匹配通过界面重叠区域的通量交换达到。

O'Connell等人和Delgado-Buscalioni等人所提出的耦合方法称作直接通量交换法
(direct flux exchange,
DFX)。Hadjiconstantinou\cite{Hadjiconstantinou1999}[15]于1999年发表的论文
中提出了另外一种混合模拟方法，可以称作区域分解方法。据~Hadjiconstantinou~，
DFX方法没有对时间尺度解偶，对于某个简单问题的求解DFX方法要比作者
提出的算法慢约100倍。Hadjiconstantinou~的方法通常成为舒瓦茨交替法
(Schwarz alternating method)。

多尺度模拟方法已经被用于具有局部分子特征的流体流动的研究
\cite{Ren2005,Fichthorn2008}。[16][17]
~Aktas~和~Aluru~\cite{Aktas2002}[18]应用连续介质力学---DSMC (direct
simulation Monte
Carlo)方法于微流体过滤器的粒子捕获和分类的多尺度分析。~Qian和Aluru~
\cite{Qiao2002,Qiao2004,Freund2000,Freund2002}
[19][20][21][22]于2002年提出了嵌入多尺度模拟方法用于分析纳米通道中的电渗流，
相较于直接的分子动力学模拟，嵌入多尺度方法在结果上基本和直
接分子动力学模拟的结果一致，作者利用局部区域(电双层区域)
的分子动力学模拟结果中的流体速度分布，修改了通道中其它区域的
连续介质力学模拟的参数与边界，得到了纳米通道中电渗流的速度分布、
粒子分布和电势分布。多尺度模拟的结果和直接分子动力学模拟的结果进行了比较，
表明经典连续介质理论明显高估了高本底溶液浓度中的电渗流平均速度。
Werder等人\cite{Werder2005}[23]于2005年提出了一种基于分子动力学--连续NS方程求解器的
有限体积离散。两个区域通过舒瓦茨交替法交换信息，他们使用这一杂化方法
研究液氩在碳纳米管中的流动，发现得到的流场与完全分子动力学得到的参考流场一致。

Joseph等人\cite{Joseph2005}[24]提出了一种分层多尺度方法用于求解纳米通道中离子输运问题，
说明了量子计算得到的偏电荷(partial charges)
显著影响了狭长结构中电解质的输运性质。作者采用了这种方法考虑了
量子效应，通过首先利用密度泛函理论(DFT)计算原子便电荷，
然后将其作为输入用于分子动力学模拟来计算扩散系数和迁移率，
最后使用这些值利用Poisson--Nernst--Planck方程来计算电流--电压特征。
流道壁－电解质的相互作用在通道宽度为1～2nm数量级上时。
由于粒子密度的波动在非加电通道中观察到了电渗流，因为波动产生了局部净电荷密度。

Yasuda、Donev等小组提出了事件驱动(event-driven)的杂化分子动力学和
DSMC模拟方法\cite{Yasuda-unp}[25]以及分子动力学与CFD的耦合模型\cite{Donev-unp}[26]等。

\section{微/纳流控芯片中多尺度问题的国内研究现状}

20世纪90年代后期美国在微全分析领域做了很大投入,并取得了相当多的研究成果，
而我国是从21世纪初才开始投入较大的人力财力资源从事这项研究的。
国内的一些大学和研究所也开始了微流控分析这方面的研究工作，并且取得了
一定的成就\cite{zhangpeng2006-phd}[27]。然而，国内对于材料设计及性能预测中
多尺度问题\cite{wangchongyu2004,heguowei2004,chailihe2007,zhouzhen2006}
[28] [29] [30] [31]和微流体/纳流体中多尺度流动问题
的研究国内才刚刚起步\cite{gewei2005}[32]。

国内Nie和Liu等人\cite{Nie2004,Liu2007}[33][34]2004年对DFX方法进行了拓展，
利用连续Navier-Stokes(NS)方程求解一部分流动区域，而使用分子动力学模拟求解
另一部分区域，二者耦合通过重叠区域的约束动力学求解，并将此方法
用于模拟突然启动的Couette流和通道壁粗糙的纳米尺度流动，结果显示
求解结果和解析解和完全分子动力学模拟结果一致。国内Cui等人\cite{Cui2006}[35]2006年
发表的论文中使用的方法和Nie\cite{Nie2004}[33]等人使用的类似，但是Cui等人在进行
约束粒子动力学模拟时使用了一个虚拟的阻尼力和一个虚拟的附加惯性力，
并使用此方法进行了突然启动的边界条件为分别为非滑移和滑移条件的模拟
来验证此混合算法，而且和非滑移边界的解析解和滑移边界条件的
完全分子动力学模拟结果进行了比较。但是，Nie和Cui的拓展了的方法
在结果上相较于O'Connell等人和Delgado-Buscalioni等人所提出的耦合方法
并没有多少改进。

最近，Wang和He\cite{Wang2007}[36]于2007年发表的论文中提出了一种用于微流体/纳流体的
混合原子---连续介质计算的动态耦合模型，此算法和以前的混合算法不同之处在于，
以前的混合算法耦合部分的约束粒子动力学采用了经验耦合参数，
Wang提出的新型耦合算法采用动态耦合模型，耦合参数在计算过程中动态计算，
作者使用此算法进行了Couette流和Stokes流的模拟并和分子动力学模拟和
NS方程的解进行了比较，得到了比较满意的结果。

2007年张小华等人\cite{zhangxiaohua2007}[37]提出了一种新的计算聚合物流体的多尺度方法，
在宏观尺度上应用无网格方法求解速度场，在微观尺度上应用随即
模拟技术计算聚合物对应力的贡献，避免需要本构方程来封闭连续性方程和动量守恒方程。
