\resheading{项目经历}
  \begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item
      \ressubsingleline{汽车及零部件中小企业产业链协同平台}{C\#/前端开发}{2015.04 -- 2015.08}
      {\small
      \begin{itemize}
        \item 开发环境: Windows 7，Visual Studio 2010，SQL Server 2008，AnkhSVN
        \item 项目属性：B/S、电子商务
        \item 项目简介: 产业链协同系统面向汽车产业，统共分为整车厂专区、经销商专区、配件交易专区以及两个后台管理系统几个模块。通过此平台实现采购商和供应商之间的交流和协作。
        % 项目隶属于课题: 制造业产品设计服务与产业链协同技术研发与应用示范$\,$(国家支撑计划)。
        \item 职责业绩: 与后台开发人员协作规范HTML；与页面设计人员交流规范设计稿；与项目组长交流页面的整体布局；搭建项目模板页供后台开发人员使用；Phtoshop 切分设计图；编写页面样式并组织文件；JavaScript 完成部分页面交互和框架维护，通过 IE 测试虚拟机完成页面样式的兼容性测试。已结项上线$\,$(www.scmie.com.cn -> 汽车及零部件产业链中小企业应用平台)。
      \end{itemize}
      }
    \item
      \ressubsingleline{四川省制造业信息化企业服务平台}{Java/前端开发}{2015.04 -- 2015.08}
      {\small
      \begin{itemize}
        \item 开发环境: Windows 7，eclipse，MySQL，TortoiseSVN
        \item 项目属性：B/S、新闻媒体
        \item 项目简介: 服务平台为四川省重点制造业企业提供制造业行业相关新闻动态、示范企业信息化建设参考、行业软件的试用的试用服务以及相关软件的下载服务。
        % 项目使用 Java 语言开发，并采用了 SpringMVC 和 JPA 开源技术框架。
        % 项目隶属于课题: 支撑区域和地方支柱产业的制造业信息化综合应用示范$\,$(国家支撑计划)。
        \item 职责业绩: 与设计人员交流规范设计稿；与项目组长协作规范HTML；页面布局设计；Phtoshop 切分设计图；页面样式编写；通过 Modern.IE 完成兼容性测试及修复。已结项上线$\,$(www.scmie.com.cn)。
      \end{itemize}
      }
    \item
    \ressubsingleline{天圆地方在线点餐服务网站}{Java/前端开发}{2014.09 -- 2014.12}
    {\small
    \begin{itemize}
      \item 开发环境: Windows 7, eclipse, MySQL, TortoiseSVN
      \item 项目属性：B/S、电子商务
      \item 项目简介: 该项目是为贵州黎平县一餐饮企业设计开发、支持多店铺展示，客户可以在线订餐，由相应的餐馆负责送餐。
      % 该项目使用 Java 语言，采用 Struts2、Spring、Hibernate 框架开发。
      \item 职责业绩: 小组讨论完成页面布局设计；页面样式编写；JavaScript 编写实现样式操作和数据验证。已结项，未上线使用。
    \end{itemize}
    }
    \item
    \ressubsingleline{面向盾构机的零部件采购到货协同管理系统}{C\#/全栈开发}{2014.05 -- 2014.08}
    {\small
    \begin{itemize}
      \item 开发环境: Windows Server 2003，Visual Studio 2010，SQL Server 2008
      \item 项目属性：B/S、电子商务
      \item 项目简介: 该项目原型是成都国龙信息工程有限责任公司开发的中国铁建重工零部件采购平台。 此系统实现采购到货部分，采购公司通过系统与多家供应商协作，完成采购下单及到货的管理。
      \item 职责业绩: 系统设计；通过 SQL Server 建立数据表，并编写表操作的存储过程；通过 Visual Studio 采用 ASP.NET Webform 编写后台代码；系统页面的布局设计，CSS 编写，框架维护和样式操作的 JavaScript 编写。项目完成 90\%。
    \end{itemize}
    }
    \item \ressubsingleline{手持医疗终端}{C++/嵌入式开发}{2012.07}
    {\small
    \begin{itemize}
      \item 开发环境: Windows XP, VMvare, Red Hat 9, Qt
      \item 项目属性：C/S、B/S、医疗
      \item 项目简介: 这是在东软的暑期实训项目。手持医疗终端项目目标，可以在移动端实现患者血糖血压的收集，并提供医院的相关信息，在 Web 端登录能够查看患者信息。
      \item 职责业绩: 采用 crosstool 搭建 Linux 嵌入式交叉编译环境 (intel->arm)；用 C++ 编写界面；并集成数据模拟程序，并在 2410-S 上测试；分配小组开发任务。项目完成 80\%。
    \end{itemize}
    }
  \end{itemize}