% Professional experience
\ifswedish
    \section{Arbetslivserfarenhet}
        \position
            {feb 2017 \textemdash{} aug 2018}
            {Postdoctorsforskare}
            {Zurich universitet (Schweiz)}
            {Min forskning fokuserar på att förbättra realismen i snö-rutinen av HBV-modellet, utan att äventyra den betecknande låg modell osäkerhet.}
        \position
            {aug 2011 \textemdash{} okt 2016}
            {Lärarassistent}
            {Uppsala universitet (Sverige)}
            {Föreläsning, ledning av seminarier, och ledning och assistans i laboratorie- och fältaktiviteter för både grundutbildning och forskarsutbildning.}
        \position
            {aug 2011 \textemdash{} okt 2016}
            {Forskningsassistent}
            {Uppsala universitet (Sverige)}
            {Utformning och genomförande av hydrologiska forskningsprojekt inom hydrologi, inklusive definition av forskningsfrågor, modellering, dataanalys och rapportering av vetenskapliga resultat.}
        \position
            {jun 2009 \textemdash{} aug 2009}
            {Praktikant inom kvalitetskontroll}
            {Laboratori Català de Control (Spanien)}
            {Kvalitetskontroll av cement, betong och förankringar. Provning av markegenskaper, vattenprovtagning och analys. Begränsningen av förfaranden för att anta ISO-regler.}
        \position
            {jul 2008 \textemdash{} sep 2008}
            {Praktikant inom miljökonsult}
            {URS Corporation (Spanien)}
            {Miljökontrolltest av bensinstationer, markdekontaminering och hydrogeologisk databehandling. Fauna- och sedimentprovtagning för kvalitetskontroll av floder och dammar.}
\else
    \section{Professional Experience}
        \position
            {feb 2017 \textemdash{} aug 2018}
            {Postdoctoral Researcher}
            {University of Zurich (Switzerland)}
            {My research focuses on improving the realism of the snow routine of the HBV rainfall-runoff model while maintaining a low model uncertainty.}
        \position
            {aug 2011 \textemdash{} oct 2016}
            {Graduate Teaching Assistant}
            {Uppsala University (Sweden)}
            {Lecturing, leading seminars, and leading and assisting in laboratory and field activities for both undergraduate and graduate courses.}
        \position
            {aug 2011 \textemdash{} oct 2016}
            {Graduate Research Assistant}
            {Uppsala University (Sweden)}
            {Design and implementation of hydrology research projects within hydrology, including defining research questions, modelling, data analysis, and reporting scientific results.}
        \position
            {jun 2009 \textemdash{} aug 2009}
            {Quality Control Intern}
            {Laboratori Català de Control (Spain)}
            {Quality control tests of cement, concrete and anchorages. Tests of soil properties, water sampling and analysis. Defining procedures for adopting ISO rules.}
        \position
            {jul 2008 \textemdash{} sep 2008}
            {Environmental Consultant Intern}
            {URS Corporation (Spain)}
            {Environmental control tests of petrol stations, soil decontamination, and hydrogeological data processing. Fauna and sediment sampling for the quality control of rivers and dams.}
\fi
