% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\chapter{参考文献}
\label{chap:bib}

所有被引用的参考文献信息均存储在模板目录中的“bib”目录下，文件名为“tex.bib”。
由于使用了BibTeX，参考文献的格式是不需要手动调整。模板中的ysubst.bst文件负责
文献格式输出。这里推荐您使用软件JabRef 来对文献进行管理。JabRef 支持中文，它可
以在这个网址下载到。\url{http://jabref.sourceforge.net/}

首先需要了解一个概念叫“BibTeX key”，也称作“BibTeX键”。它可以简单的理解为一篇
参考文献的“身份证号”。每一篇参考文献均有一个属于自己的不会重复的BibTeX key。
在引用文献的时候，需要使用引用命令\verb|\supercite{}|。

\section{单一参考文献}
例如这里我引用一篇文献：
\begin{verbatim}
P.Russell 是光子晶体光纤之父\supercite{Knight1996}
\end{verbatim}
其中“Knight1996”是我要引用的文献的BibTeX 键。输出的结果为：\\[5pt]
 P.Russell 是光子晶体光纤之父\supercite{Knight1996}\\[5pt]
 注意文献的编号是自动生成的，并且具有超链接功能。单击编号可以定位到文末的参考文献章节。

\section{多个连续参考文献}
 如果要一次引用多个文献，只要在引用命令中用英文逗号隔开各个BibTeX键即可，例如：
 \begin{verbatim}
我要引用2 篇文献\supercite{Knight1996,Knight2000}
\end{verbatim}
输出结果为： \\[5pt]
我要引用2 篇文献\supercite{Knight1996,Knight2000}


如果是3 篇或者以上，加入更多BibTeX 键即可。例如：
 \begin{verbatim}
3 篇文献\supercite{Knight1996,Knight2000,Knight2002}
\end{verbatim}
输出结果为： \\[5pt]
3 篇文献\supercite{Knight1996,Knight2000,Knight2002}

更多文献的例子：
 \begin{verbatim}
很多很多文献\supercite{Kivshar2008,John1987,Jing2010,Jeon2005,%
Jastrow2008,Jackson2008,Huttunen2005,Hou2008,Hilligsoe2004,%
Hassani2008,Han2002}
\end{verbatim}

输出的结果为：很多很多文献\supercite{Kivshar2008,John1987,Jing2010,Jeon2005,%
Jastrow2008,Jackson2008,Huttunen2005,Hou2008,Hilligsoe2004,%
Hassani2008,Han2002}



\section{多个不连续参考文献}
 \begin{verbatim}
四个不连续文献\supercite{Zhu2004,Zhu2001,Yin2011,Knight1996}
\end{verbatim}
四个不连续文献\supercite{Zhu2004,Zhu2001,Yin2011,Knight1996}
